const tema34 = [
       
    { question: "01. En HTML, el tag <BODY>:", answers: ["Especifica todos los atributos de la página.", "Es un argumento que es obligatorio poner en mayúsculas dentro de la página.", "Determina si el cuerpo del documento o la página es accesible.", "Contiene el cuerpo del documento, o contenido de la página."], correct: 3 },
    
    { question: "02. En HTML, ¿qué atributo se emplea al crear vínculos dentro del propio documento (anclas)?", answers: ["anchor", "name", "href", "src"], correct: 1 },
    
    { question: "03. En HTML, el carácter 'á' (letra 'a' minúscula acentuada), se define:", answers: ["&aacute;", "@aacute;", "&acute:", "&aacute:"], correct: 0 },
    
    { question: "04. ¿Cómo se escribe un comentario en HTML?", answers: ["<rem comentario />", "<!-- comentario -->", "<@ comentario />", "<!comment comentario>"], correct: 1 },
    
    { question: "05. HTML posee una serie de etiquetas que permiten disponer de niveles de títulos de hasta:", answers: ["3 niveles de importancia.", "4 niveles de importancia.", "5 niveles de importancia.", "6 niveles de importancia."], correct: 3 },
    
    { question: "06. En una página HTML, ¿cuál es la instrucción correcta para que utilice la hoja de estilo 'navidad.css'?", answers: ["<stylesheet href=\"navidad.css\" type=\"text/css\" />", "<stylesheet href:\"navidad.css\" type=\"text/css\" />", "<link href:\"navidad.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" />", "<link href=\"navidad.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" />"], correct: 3 },
    
    { question: "07. ¿Cuál de estas etiquetas NO se utiliza en HTML?", answers: ["< META > Metainformación ubicada en HEAD.", "<P ALIGN> Alineación de texto.", "<MARQUEE> Marquesina.", "<TRIBUTE> Confirma la existencia de un atributo."], correct: 3 },
    
    { question: "08. La etiqueta HTML de inicio de fila de tabla es:", answers: ["<TH>", "<TR>", "<TD>", "<TABLE UNE>"], correct: 1 },
    
    { question: "09. En XHTML 2.0, ¿qué elemento pertenece al módulo de texto?", answers: ["div", "cite", "separador", "title"], correct: 1 },
    
    { question: "10. En XHTML 2.0, ¿a qué módulo pertenece el elemento: a?", answers: ["Módulo de documento.", "Módulo de hipertexto.", "Módulo de estructura.", "Módulo de lista."], correct: 1 },
    
    { question: "11. En XHTML 2.0, ¿qué atributo esta asociado al elemento: object?", answers: ["scope", "archive", "name", "value"], correct: 1 },
    
    { question: "12. En XHTML 2.0, en el módulo de lista, ¿de cuántos elementos consta la lista de definiciones?", answers: ["2", "5", "4", "1"], correct: 2 },
    
    { question: "13. ¿Qué etiqueta define el cuerpo de un Documento HTML?", answers: ["<TITLE>.....</TlTLE>", "<BODY>.....</BODY>", "<HEAD>….. </HEAD>", "<HTML>.....</HTML>"], correct: 1 },
    
    { question: "14. ¿Cuál de los siguientes conjuntos está integrado en su totalidad por etiquetas que han sido incorporadas como novedad en el lenguaje HTML5?", answers: ["<header>, <article> y <bdi>", "<head>, <foot> y <nav>", "<canvas>, <img> y <audio>", "<video>, <canvas> y <bdo>"], correct: 0 },
    
    { question: "15. Entre las nuevas etiquetas semánticas del HTML5 NO se encuentra:", answers: ["footer", "nav", "header", "strike"], correct: 3 },
    
    { question: "16. En HTML ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?", answers: ["La letra cursiva se activa mediante el elemento <b>", "Los párrafos y saltos de línea se insertan con elementos <p> y <br>", "Para insertar espacios en blanco hay que utilizar la entidad de carácter &nbsp;", "Las celdas cabeceras de una tabla se definen con <th>"], correct: 0 },
    
    { question: "17. En HTML el atributo cellpadding indica:", answers: ["El espacio entre el borde de la celda y su contenido", "El número de columnas que se expande una celda.", "El número de filas que se expande una celda", "El espacio entre celdas."], correct: 0 },
    
    { question: "18. Si en una instrucción HTML aparece el controlador de eventos OnSelect se ejecutará la función relacionada cuando:", answers: ["El visitante selecciona texto en el campo de texto o área de texto de un formulario", "El visitante selecciona una opción (option) en una lista (etiqueta H TML select)", "El visitante selecciona uno entre varios botones submit que hay en ese formulario", "Ninguna de las anteriores"], correct: 0 },
    
    { question: "19. Si en un archivo .HTML encuentra la siguiente línea: <H1>This is a<?php //echo \"n easy\";?> message.</H1> ¿Qué resultado obtendrá si el archivo es servido por un servidor Apache con soporte de PHP?", answers: ["This is an easy message.", "This is a message.", "Sintax Error.", "Site unreachable."], correct: 1 },
    
    { question: "20. ¿Qué etiquetas HTML según las recomendaciones de W3C de las siguientes, no son obligatorias en un documento HTML?", answers: ["HTML", "BODY", "HEAD", "Todas son obligatorias."], correct: 2 },
    
    { question: "21. El lenguaje HTML permite la organización de una página Web en distintos marcos. ¿Qué etiquetas de HTML se utilizan para este propósito?", answers: ["FRAME, SUBFRAME.", "FRAME, FRAMESET.", "FRAME, junto con los atributos ROWS y COLS.", "FRAME, TRFRAME Y TDFRAME."], correct: 1 },
    
    { question: "22. Son etiquetas estándares html válidas:", answers: ["<head>, <link> y <picture>", "<title>, <color> y <h1>", "<meta>, <div> y <link>", "<table>, <ts> y <b>"], correct: 2 },
    
    { question: "23. ¿Cuál de las siguientes etiquetas presentes en HTML4 NO existe en HTML5?:", answers: ["<frame>", "<object>", "<form>", "<label>"], correct: 0 },
    
    { question: "24. ¿Cómo se especifica en HTML5 un target por defecto para todos los enlaces de una página, que abra el contenido de los mismos en una nueva ventana/pestaña del navegador una vez seleccionados?", answers: ["<base target=\"_parent\"/>", "<base target=\"_top\"/>", "<base target=\"_self\"/>", "<base target=\"_blank\"/>"], correct: 3 }
];